# API Express + Node + Postgres

```
app/
  config/
  migrations/
  scripts/
  src-server/
  package.json
  README.md
  .env.example
```


>**Vous n'aurez à modifier aucun code existant de l'application afin de réaliser ce projet !**

## Pré-requis
Vous aurez besoin des versions suivantes pour lancer le projet
* [node v8 ou plus](https://nodejs.org/en/download/)
* npm v5 ou plus
* [PostgreSQL](https://www.postgresql.org/download/)

## Installation
>**Vous n'aurez à modifier aucun code existant de l'application afin de réaliser ce projet !**
1. Lancez `npm install` une fois dans le dossier.
2. Créez `.env` et définissez ses valeurs en prennant comme example le contenu de `.env.example`
3. Lancez les seed de votre application `npm run seed` (nécessite d'avoir une BDD dispo)
4. Démarrez l'enrivonnement de dev `npm run server:dev`
4. Ou bien démarrez l'environnement de prod `npm run server:prod` ou bien avec `npm run start`


### Scripts à disposition
* `$ npm run start`: Démarrer l'environnement de prod
* `$ npm run server:dev`: Démarrer l'environnement en mode développement
* `$ npm run lint`: Lancer le lint de code
* `$ npm run seed`: Lancer les migrations et seeds de la base de données
* `$ npm run test:server`: Lancer les tests 

## API Endpoints (/api/*)

### `GET /api/posts`: Get all Posts
Récupère la liste des posts existants en base de données 
Format de la réponse :
```
let response = {
    statusCode: 200,
    body: [
            Post1,
            Post2,
            ...
            PostN
        ]
    }
```

### `GET /api/posts/:id`: Get a Post by ID
Récupère un post en particulier en remplaçant l'id de l'url par celui d'un post existant.

### `DELETE /api/posts/:id`: Delete a Post by ID
Permet de supprimer un post en particulier en remplaçant l'id par celui d'un post existant
